\chapter{KESIMPULAN}
\sloppy
Berikut ini merupakan kesimpulan yang diperoleh pada penelitian ini.
\begin{enumerate}
\item Metode \textit{Mel Frequency Cepstal Coefficient (MFCC)} dapat menjadi solusi untuk merekognisi suara.
\item Hasil akurasi yang diperoleh dari proses ekstraksi fitur dengan menggunakan metode \textit{Mel Frequency Cepstal Coefficient (MFCC)} berhasil memberikan nilai yang cukup tinggi, juga hasil prediksi yang diperoleh memberikan hasil yang baik digunakan untuk merekognisi suara.
\end{enumerate}
